<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="https://missinglight.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml"/><link href="https://missinglight.github.io/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="en"/><updated>2025-07-10T05:58:14+00:00</updated><id>https://missinglight.github.io/feed.xml</id><title type="html">Yilin Cai</title><subtitle>Ph.D. Student in Robotics @ Georgia Tech, Poet, Roboticist </subtitle><entry><title type="html">翎火夜鸣曲 (Firefly Nocturne)</title><link href="https://missinglight.github.io/blog/2025/firefly/" rel="alternate" type="text/html" title="翎火夜鸣曲 (Firefly Nocturne)"/><published>2025-06-13T21:01:00+00:00</published><updated>2025-06-13T21:01:00+00:00</updated><id>https://missinglight.github.io/blog/2025/firefly</id><content type="html" xml:base="https://missinglight.github.io/blog/2025/firefly/"><![CDATA[<h4 id="翎火夜鸣曲-firefly-nocturne">翎火夜鸣曲 (Firefly Nocturne)</h4> <p>想象你的褶皱，在梅雨背面<br/> 摊开，折落，入水的余波。</p> <p>我们入山，雨便升了起来，<br/> 打开窗，探出手背，继而翻覆<br/> 掌心面向更深的绿意，拾起<br/> 一根湿透的枝，举过头顶。此刻<br/> 密林的声部，悉数归位。<br/> 抖闪挥下，指挥电的击打，<br/> 白火双叠，随意拨过烟的落点，<br/> 你停车入泉，任溘音绕肘，穿透<br/> 石壁礼堂，休止前，点暴雨滚奏。</p> <p>间奏，我从山的尾骨钻出，<br/> 给半月挂弦，说光的振幅。<br/> 递给谷底一些自然的票据，而层林<br/> 用十五种语法变色，南方，<br/> 凹成两根脉搏的曲率。</p> <p>追踪野火的频率，我撞向<br/> 乳白的音符，被射灯打破，入夜<br/> 前三秒，散乱的星从地底纷繁炸出。<br/> 是弓的尾焰，钻入你琉璃的眼。追踪，<br/> 起伏的山潮引我走入断垣，<br/> 安眠就像一枚翎火的背面，<br/> 长直的尾波里，你身含草籽，<br/> 如此轻易地摇曳，又消失。</p> <p><em>2025.06.13</em></p>]]></content><author><name></name></author><category term="TODOWAHT"/><category term="Things"/><category term="Exp"/><summary type="html"><![CDATA[是弓的尾焰，钻入你琉璃的眼]]></summary></entry><entry><title type="html">种地笔记 (Farming Notes)</title><link href="https://missinglight.github.io/blog/2024/farming/" rel="alternate" type="text/html" title="种地笔记 (Farming Notes)"/><published>2024-06-10T21:01:00+00:00</published><updated>2024-06-10T21:01:00+00:00</updated><id>https://missinglight.github.io/blog/2024/farming</id><content type="html" xml:base="https://missinglight.github.io/blog/2024/farming/"><![CDATA[<h4 id="种地笔记-farming-notes">种地笔记 (Farming Notes)</h4> <p>礁石吞吐褐浪，白沫<br/> 播种白天，崖边红梅<br/> 侧身俯卧，看胡须破土。</p> <p>五指一朝齑粉，<br/> 而掌纹亦可耕地。<br/> 封蜡的甜腻，油脂作蕊。</p> <p>野花绕柱，冻浪如蝶翅流金，<br/> 面色沉泥，喉底有荧光氧化。<br/> 我落入灰岸，并草木化碳。</p> <p><em>2024.06.10</em></p>]]></content><author><name></name></author><category term="TODOWAHT"/><category term="Things"/><category term="Exp"/><summary type="html"><![CDATA[我落入灰岸，并草木化碳]]></summary></entry><entry><title type="html">砚台舞曲 (Dance of the Inkstone)</title><link href="https://missinglight.github.io/blog/2023/yantai/" rel="alternate" type="text/html" title="砚台舞曲 (Dance of the Inkstone)"/><published>2023-10-14T21:01:00+00:00</published><updated>2023-10-14T21:01:00+00:00</updated><id>https://missinglight.github.io/blog/2023/yantai</id><content type="html" xml:base="https://missinglight.github.io/blog/2023/yantai/"><![CDATA[<h4 id="砚台舞曲-dance-of-the-inkstone">砚台舞曲 (Dance of the Inkstone)</h4> <p>你落座的时候，山潮降临下来，<br/> 紫色的网兜里，鱼群绕成风的脸。<br/> 有纸一般的脸，在午夜，<br/> 标准之外的骨线，坍塌<br/> 坍塌，成为腹中碎石的塔。</p> <p>倒立在瀑布下蓄水，瞳孔<br/> 做山的渡口。你反复引流<br/> 为鸟群指路峡谷，是山的耳廓，<br/> 听见微粒在兑现。而沾满<br/> 表情的指尖，落笔生渣。</p> <p>我们蒙眼时被轨道打开四肢，<br/> 逆行的冰期，从山顶一路凿下，<br/> 如茂密的袖口，隐居原始的黄花。<br/> 你仰面刻天，尝试握住<br/> 筒状的雪，浮游在山神背面。</p> <p><em>2023.10.14</em></p>]]></content><author><name></name></author><category term="TOGOWHERE"/><category term="City"/><category term="Exp"/><summary type="html"><![CDATA[筒状的雪，浮游在山神背面]]></summary></entry><entry><title type="html">春日泄奏曲 (Spring Torrential Symphony)</title><link href="https://missinglight.github.io/blog/2023/Spring_Torrential/" rel="alternate" type="text/html" title="春日泄奏曲 (Spring Torrential Symphony)"/><published>2023-05-07T21:01:00+00:00</published><updated>2023-05-07T21:01:00+00:00</updated><id>https://missinglight.github.io/blog/2023/Spring_Torrential</id><content type="html" xml:base="https://missinglight.github.io/blog/2023/Spring_Torrential/"><![CDATA[<h4 id="春日泄奏曲-spring-torrential-symphony">春日泄奏曲 (Spring Torrential Symphony)</h4> <p>#####</p> <p>胃壁生锈，你的口中布满焊点，<br/> 吞入银色的星，电子味蕾<br/> 假意与花蕊绝缘。</p> <p>失足，或是爱上晴天的散步，<br/> 季节银行，吞吐一些迷路的香，<br/> 滚动的，顽固的山泥衔接你<br/> 掉落的眉，是雀语的褶皱。</p> <p>羞于交谈的温室，我引路<br/> 参观一株鎏金的植物，<br/> “多轴直驱而无需减速”。<br/> 而你有倾斜的背光，试图<br/> 伫立楼顶，模仿天的衣架。</p> <p>落下轻盈的发色，落下我<br/> 领口的草，青郁的泄露。<br/> 直到结束，我们才开始交谈，<br/> 而季节的肺教会我们呼吸。<br/> 踏入木色的电梯，密闭的风<br/> 上升，你的帽檐有新芽在落笔。</p> <p>我说出真空的秘密，花园边界<br/> 你擦拭孔雀状的玻璃，晴朗欲滴。<br/> 于是春日织起睡衣，你望向背脊，<br/> 便面向荒山，白浪为我解释雨的意义。</p> <p><em>2023.05.07</em></p>]]></content><author><name></name></author><category term="PERSONAL"/><category term="Things"/><category term="Exp"/><summary type="html"><![CDATA[季节的肺教会我们呼吸]]></summary></entry><entry><title type="html">Camphor Rhapsody (with a poetry movie)</title><link href="https://missinglight.github.io/blog/2022/Camphor_Rhapsody/" rel="alternate" type="text/html" title="Camphor Rhapsody (with a poetry movie)"/><published>2022-07-01T21:01:00+00:00</published><updated>2022-07-01T21:01:00+00:00</updated><id>https://missinglight.github.io/blog/2022/Camphor_Rhapsody</id><content type="html" xml:base="https://missinglight.github.io/blog/2022/Camphor_Rhapsody/"><![CDATA[<div class="row mt-3"> <div class="col-sm mt-2 mt-md-0"> <figure> <picture> <source class="responsive-img-srcset" media="(max-width: 480px)" srcset="/assets/img/camphor-480.webp"/> <source class="responsive-img-srcset" media="(max-width: 800px)" srcset="/assets/img/camphor-800.webp"/> <source class="responsive-img-srcset" media="(max-width: 1400px)" srcset="/assets/img/camphor-1400.webp"/> <img src="/assets/img/camphor.png" class="img-fluid rounded z-depth-1" width="auto" height="auto" onerror="this.onerror=null; $('.responsive-img-srcset').remove();"/> </picture> </figure> </div> <div class="col-sm mt-5 mt-md-0"> </div> </div> <p><em><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1pt41127Z2/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click">Camphor Rhapsody: A Poetry Film</a></em></p> <h4 id="camphor-rhapsody">Camphor Rhapsody</h4> <h4 id="1">1.</h4> <p>Years later, sketches in those shades <br/> Were dig out. The juicy draft and clean fruit still<br/> Condense the atomized face, linking a reversal dream<br/> for the dry season. Boundless flickering in the height.</p> <p>Southwest part of the time to retain, <br/> We explored our own season beside a light rail. <br/> Without a leaf we are empty <br/> But to resist the independence unrepaired.<br/> Without the polar day,<br/> We redecorate the camphor growing in the rock.</p> <p>I will miss the flicker, then grab the hair of night.<br/> Looking around, departure blow vagrant’s light.<br/> Dongchuan Road, I’d rather you were born on the plateau<br/> Before all roar stagnating, we still have the silence of mountains.</p> <p>Years later, broken words are gentle. <br/> You and I cling to the tides of the night <br/> And engrave words on the lake.<br/> Your hair to make the land of Annual ring,<br/> To make the inverted house with——<br/> All honesty consumed for solemn seclusion.</p> <p>So I learned to run and rock, <br/> learned to ignite green flames at the top.<br/> The skin missed seasons by chance,<br/> Leaving broad leaf on nose.<br/> And you drunk the arm of the spring.</p> <h4 id="2">2.</h4> <p>Deviating from the crowd, the roof grew branches,<br/> I climbed over the rail using night’s brightness.<br/> Rhythmic signals, fishing for the Far East cascade of exiles. <br/> There was no room for compression, <br/> Only with candlelight returned by virtual ink<br/> filled with sober sounds.<br/> Reciprocal words warm each other.</p> <p>So low the sky, the island or the roof. <br/> Unintruded feast reconstructed imagination and space.<br/> Outside is the light left by aphasia——dilemma.<br/> Constantly touching the pity of minority,<br/> As fish breathe between water and stones.</p> <p>But sometimes breathing is useless. <br/> Useless to change a way to root.<br/> Borges still lacks the will to empathy.<br/> Reproduction and duplication, the long lost love<br/> Overturned at this moment, still no call.</p> <p>Write them down, and use climax clay to resist label. <br/> Arrogant labels, fade the texture to bleak.<br/> And fade the pure skin naked.<br/> “One person is more than a group”. <br/> An autumn of tolerance <br/> is more than a season of camouflage.</p> <h4 id="3">3.</h4> <p>I try to describe the movement of light,<br/> which sleeps and evaporates in the closed eyes.<br/> It pours into nerves and fills the silhouettes<br/> In the veins of the leaves. <br/> All day snuggle, all excess brightness pulped into seeds,<br/> Ready to fall, waiting for the impulse of self-reflection,<br/> Overflowing intensely.</p> <p>Standing on the edge of visual field,<br/> Poetry becomes a reprise of experience.<br/> In the ancient prophecies, the shyness of renewal<br/> Has allowed us to cross several Shanghai, flourishing here.<br/> But when the snow could darken the whole city,<br/> so restlessly, and we could burn smoothly.<br/> Continue to look for a light land,<br/> The growth of the horizon edge will eventually<br/> Envelop the center with rhetorical fantasy.</p> <h4 id="4">4.</h4> <p>Dew lifting camphor, clutter still supplies crankiness<br/> Attitudes, negated by attitudes<br/> Wisdom, invent classical secretion,<br/> Born out of nothing.<br/> Philosophical, colludes silt in my blood, <br/> Aesthetic, tied to branches, hanging down with loneliness.<br/> We here in the tiny booth, witness colorless revolution<br/> Fresh youth is still dormant, listening<br/> Writing expensive words on broken boundaries<br/> Unmoved either by gain or loss.</p> <p>And I, accompanying me, <br/> Set out in turn, heading for the infinite minority.<br/> You and I, under the camphor tree tonight,<br/> like a haystack looking for fire in the wind.</p> <p><em>2018.10.5-10.7</em></p>]]></content><author><name></name></author><category term="SOMETHINGHUGE"/><category term="Exp"/><summary type="html"><![CDATA[Wish all the life with flickering light in the height, like the camphor tree.]]></summary></entry><entry><title type="html">兰生大厦 (Lansheng Building)</title><link href="https://missinglight.github.io/blog/2021/Lansheng/" rel="alternate" type="text/html" title="兰生大厦 (Lansheng Building)"/><published>2021-02-14T21:01:00+00:00</published><updated>2021-02-14T21:01:00+00:00</updated><id>https://missinglight.github.io/blog/2021/Lansheng</id><content type="html" xml:base="https://missinglight.github.io/blog/2021/Lansheng/"><![CDATA[<h4 id="兰生大厦-lansheng-building">兰生大厦 (Lansheng Building)</h4> <p>褶皱的铅印纸裹挽起腊梅，在零星的清黄中，<br/> 枝束望向地下清瘦的脸。而我们，就这样落入新年。</p> <p>新年的绞冷勾引红透的剧票，你试图<br/> 在单薄的人群里，雕入一枚黑白羊毛帽，<br/> 指向地铁口的阶，你有多惧怕落差，<br/> 便有多少停运，毫无预兆。</p> <p>预兆一根烟头的雾霾，你传递的<br/> 以醉或冻结的步态，等在包绒的镜前。<br/> 距离不经意甜化，佯装欲落的钟，<br/> 倒数瞳孔的盛开：眼底瑰色，如明日。</p> <p>明日你将习惯歌声，从舞厅泄露，<br/> 或在路边贩售，一些绵软的病，<br/> 在高音处懒于吞咽，坠于衣角的折痕。<br/> 是在遮掩化简的别语，满身琐碎。</p> <p>琐碎在楼顶投下金色的夜影，你的眼角<br/> 镶嵌一座城市的灯火通明。时常迷路，<br/> 时常环绕路口的左腕，轻柔而隐痛，<br/> 闯入江滩，你缓缓叙事，有水声清冽。</p> <p>清冽溢出指尖，我们在街口相互交换羞怯，<br/> 隐形的霓虹，约定几次飞升的盘旋。<br/> 在湿润的舞台沿岸，二层座位笼罩更多<br/> 剧场的供暖，你笑着，新年就到了。</p> <p>到了凌晨，你我便自然不再相见，<br/> 我从未询问那些过盈的碰撞，冰冷的背<br/> 落满覆雪的红妆。钻入楼宇的间隙，<br/> 便没入一双做旧的手，折起余温。</p> <p>余温攻入大厦顶端，探身，垂下玻光<br/> 璃影的焦点，抬头，去止住一些生活<br/> 必备的危险。可五彩的斑纹，闪着波光<br/> 投影上绒布附着的侧脸，是羞于启齿的瞬间。</p> <p>瞬间透明的年限，被我一一辞却，<br/> 而此刻无数的零点依次徘徊，侧倾的发，<br/> 与肩胛腾空勾嵌，你飞入一场璀璨的作哑：<br/> 是谁把梅花，带到了地下。</p> <p><em>2021.2.14</em></p>]]></content><author><name></name></author><category term="PERSONAL"/><category term="City"/><category term="Exp"/><summary type="html"><![CDATA[是谁把梅花，带到了地下]]></summary></entry><entry><title type="html">人民路打工人体育馆 (Defeat the Labourers)</title><link href="https://missinglight.github.io/blog/2020/Worker/" rel="alternate" type="text/html" title="人民路打工人体育馆 (Defeat the Labourers)"/><published>2020-10-30T21:01:00+00:00</published><updated>2020-10-30T21:01:00+00:00</updated><id>https://missinglight.github.io/blog/2020/Worker</id><content type="html" xml:base="https://missinglight.github.io/blog/2020/Worker/"><![CDATA[<h4 id="人民路打工人体育馆-defeat-the-labourers">人民路打工人体育馆 (Defeat the Labourers)</h4> <p>掉包三两雀巢，灌入压舌的跳蚤，<br/> 喉头大雪压境，睡意骑墙偷瞄，<br/> 瞄昨夜幻灯如蚊，再切键码稀碎。<br/> 屏幕掩面，铜铃安眼，观人民<br/> 行路难否？你露怯，倒立伸腰，<br/> 午后坐班观天，原来天上神仙都<br/> 用脸走路。</p> <p>负薪添胸火，淬硬半边气管，<br/> 张口烟火燎原，碎牙咽结核。<br/> 方案如脸，偏改脚底字体，<br/> 满身讲稿，改谱，改趾骨厚度，<br/> 改弦更张，徒手奏乐，<br/> 杯水临头再改过自新。</p> <p>圈养一手尼龙筋骨，打包吊塔底，<br/> 水土不服。你试用眼角狂想，<br/> 想直拳的暴虎，打亮头皮阵阵，<br/> 发尾扎地，上窜下吐。委身<br/> 落草为工，整日绘制一面<br/> 勾血的具，秋日里枯肢纷纷，<br/> 卖身又卖艺。褪下掩耳的画布，<br/> 人民夺路而出，打赢坐牢<br/> 永不服输。</p> <p><em>2020.10.30</em></p>]]></content><author><name></name></author><category term="SOMETHINGHUGE"/><category term="City"/><category term="Exp"/><summary type="html"><![CDATA[人民夺路而出，打赢坐牢,永不服输]]></summary></entry><entry><title type="html">酣睡日 (Lethargy Day)</title><link href="https://missinglight.github.io/blog/2020/Hanshui/" rel="alternate" type="text/html" title="酣睡日 (Lethargy Day)"/><published>2020-03-01T21:01:00+00:00</published><updated>2020-03-01T21:01:00+00:00</updated><id>https://missinglight.github.io/blog/2020/Hanshui</id><content type="html" xml:base="https://missinglight.github.io/blog/2020/Hanshui/"><![CDATA[<h4 id="酣睡日-lethargy-day">酣睡日 (Lethargy Day)</h4> <p>“盖灾沴之行，治世不能使之无，而能为之备。民病而后图之，与夫先事而为计者，则有间矣；不习而有为，与夫素得之者，则有间矣。”<br/> ——《越州赵公救灾记》</p> <p>彻夜空荡，荡一座秋千上的回廊<br/> 之城，荡蒙面客落脚无门，荡光头<br/> 塑料倒戈临江守。哨声不如鸡叫，<br/> 村口停摆，标语重重禁耳喉。<br/> 荡到体温骤涨，与野猪同路，<br/> 学习哭闹换糖纸。纸比金尖，<br/> 词语温柔刺入身，整夜言语一朝<br/> 骤停，谣言炖谣言，墙内同一锅。<br/> 抱薪喂泥塑，呼号电音短，<br/> 黄鹤楼顶有人偷炼仙丹。</p> <p>白手起假，假十字路口黑灯扮红，<br/> 假二月春风真做剃头刀，假饿者<br/> 状告肉包。假人喊假，坐地涨价，<br/> 江面背后人面露骨。你嗓音坠洞，<br/> 传天书，背守则，拿口号当饱，<br/> 再造当代仓颉，我转山转水，<br/> 转入满屏铁链锁字。人物何可惧，<br/> 小重山，堆叠几级牢关；看老子<br/> 再世，新编诫经到处开讲。一刀<br/> 切去半身手脚，朝令朝改，对镜<br/> 贴笑，资源被自愿，形式换幸事。<br/> 你我风月不同，恩威不重，<br/> 饿殍隐现却问我要加几号汽油。</p> <p>圈地为家，圈钉锤无眼门框无言，<br/> 圈隔楼对饮油炸新年，圈村长<br/> 屋顶饶舌我村有嘻哈。你手指<br/> 满节油香，落字却如釜底抽火，<br/> 空柴熬汤。斜眼攀爬一座凹陷的<br/> 灯塔，赤身出演神话，高潮处<br/> 消解所有降落的定理，心智俱下。<br/> 看塔下令箭遍地，牛鬼几两，<br/> 你防我冲，占地为狼，满箱<br/> 水果抡地，可龙也争菜虎也斗米。<br/> 等圈到体重骤涨，苦中作苦，<br/> 你满眼叉车铲车赐名豆瓣酱，不认<br/> 垃圾车马甲一套改面猪肉箩筐。<br/> 等圈出阿毛阿苟我哥阿中，角色<br/> 安插到位，再蒙眼书写人间故事。</p> <p>高速绕颈，无法开下封塑的饥肠，<br/> 半月游荡颠倒车轮指向，与生计<br/> 共缚山河，倾城罗雀。一夜闭口盛宴<br/> 掀覆万家呼吸，当体温蒸干眼角，<br/> 迎面不识耳垂下三股裂纹。他泪声<br/> 渐弱，整桌空碗落入无序，送走<br/> 尚未织完的冬衣，再送走自己。<br/> 他白发落雪，膝下剜绝，倒行<br/> 无路却莞尔无怨，围城扫微尘，<br/> 荡空一扇家门。他委身桥洞，两尺<br/> 坐席被消毒溶解，流离咽救语，<br/> 落脚栅外便对风饮鸭脖。他们<br/> 以命称命，棺椁敞开，走失的<br/> 姓氏丈量到惊蛰。有人面具灰暗，<br/> 有人白衣烟火，当鲜活恍如隔世，<br/> 而江堤固若人心。这轰鸣往复，<br/> 异声回环，生命潮湿不过眼睑轻薄。<br/> 如果广厦大庇，重敲一次锣，换阳台下<br/> 万千座次；再给一口烫水，再迟些<br/> 倒头入睡。便缓缓驶去，身后依然<br/> 屋檐挺立，故人西辞再捎我半碗干面。<br/> 等江城涨绿，新月半酣，红樱<br/> 不闻树下事，与所有翩飞的生命<br/> 落入春季，尝一口轻盈的呼吸，<br/> “山河风景元无异“。</p> <p><em>2020.03</em></p> <p>“占地为狼：占狼“<br/> “城郭人民半已非“</p>]]></content><author><name></name></author><category term="SOMETHINGHUGE"/><category term="Exp"/><summary type="html"><![CDATA[山河风景元无异]]></summary></entry><entry><title type="html">呼吸内科 (Respiratory medicine)</title><link href="https://missinglight.github.io/blog/2019/Respiratory/" rel="alternate" type="text/html" title="呼吸内科 (Respiratory medicine)"/><published>2019-10-05T21:01:00+00:00</published><updated>2019-10-05T21:01:00+00:00</updated><id>https://missinglight.github.io/blog/2019/Respiratory</id><content type="html" xml:base="https://missinglight.github.io/blog/2019/Respiratory/"><![CDATA[<h4 id="呼吸内科respiratory-medicine">呼吸内科（Respiratory medicine）</h4> <p>——“直吞半湖冷水，我的口中有一场欲降的大雪”</p> <h5 id="1">1.</h5> <p>我从没有过，吞咽一种毛刺的幻想<br/> 站在，后事边缘，流水垒砌成喉中吊摆。</p> <p>我就躺在其中，紧贴着，迟到的脸<br/> 聆听滑落的音阶，与一些贫瘠的余光，呼之欲出。</p> <p>消炎药与白酒掺混，冰冷的透视片<br/> 带来撕裂的污染，他们声音洁净，目光油腻。</p> <p>我试图寻找负片里的炎症，或许恰巧抵达的<br/> 温和，也使我不再拖拽两侧，成年的凹陷</p> <h5 id="2">2.</h5> <p>他会突然迸发，一汪活泉的起落，浇灌<br/> 背部的葬礼。拆解仪式，一段急促的敲打螺旋坠地。</p> <p>直吞半湖冷水，压制口中欲降的大雪。我一直<br/> 寻觅，磨碎呼吸的疗法，可局促竟令人如此着迷。</p> <p>被挑断的反射弧，在坍圮的迷宫里艰难翻身<br/> 我试图实现一次完整的侵入，而振奋，在气管中迷路。</p> <p>这是我最后一次，为空腔赋予雨意，积结的阵痛<br/> 悉数折腰。在潮湿中雾化，所有奔离的舌被空气递送。</p> <h5 id="3">3.</h5> <p>然后向更深的虚弱潜涉，我无法在下一个说辞送达前<br/> 倾听单面的回响，私语被切成断章，望耳欲穿。</p> <p>从来抗拒蒙面的气体，宁愿自舐伤口的咸湿，我知道<br/> 有些难以抗拒的亲近，还有些自我与自我的回流。</p> <p>底稿，倒立在生活遗弃的猎场，一只误入的鸟<br/> 陡峭地发声。如同将清甜的朗诵揉皱，再摊平。</p> <p>睡意反射之前，我在体内，搭建一座诊室，用人间<br/> 治疗人间，然后咽下所有耀眼的破碎。</p> <p><em>2018.10.5</em></p>]]></content><author><name></name></author><category term="TODOWHAT"/><category term="Things"/><category term="Exp"/><summary type="html"><![CDATA[我的口中有一场欲降的大雪]]></summary></entry><entry><title type="html">梅子水与危险信号(Plum Water and Danger Signals)</title><link href="https://missinglight.github.io/blog/2019/Plum_Water/" rel="alternate" type="text/html" title="梅子水与危险信号(Plum Water and Danger Signals)"/><published>2019-08-11T21:01:00+00:00</published><updated>2019-08-11T21:01:00+00:00</updated><id>https://missinglight.github.io/blog/2019/Plum_Water</id><content type="html" xml:base="https://missinglight.github.io/blog/2019/Plum_Water/"><![CDATA[<h4 id="梅子水与危险信号plum-water-and-danger-signals">梅子水与危险信号(Plum Water and Danger Signals)</h4> <p>第三国度的晚宴中如何保持苏醒，<br/> 一座花园的上升，监听铺张的肉体。</p> <p>在任何纬度，节日的季候依旧被颜色垂涎，<br/> 人群与自身更新间隙，骤降的大声主义，<br/> 喧嚣滞留当代，迎接多余的凝练。<br/> 我们不断行走并记录，在闪烁的庆典里<br/> 造访危险的光晕。那些自低空流出的呼喊，<br/> 从浮桥下坠，到天台，到牵扯月的鼓点，<br/> 残酷的故事分割者，和窗口偷窥的密纹。</p> <p>这里每一间邻里，都在谋划亲昵，<br/> 耻于面对未来的巨幕，花伞向上散发情绪。 <br/> 而我仍在努力行使着语言， <br/> 在沉默的镜像里，吞咽一些暗红的事变。</p> <p>你明白气味如何剥夺睡眠，在无限延伸的夜里， <br/> 如何邂逅缓步的夏日。可即便在热带，<br/> 你也无法摆脱青年人的忧虑，就好像<br/> 杯底两颗无法吮吸的青梅，<br/> 重叠的诱惑，倒转并无歧义。</p> <p>于是一再错过晚班交轨，那些起雾的建筑，<br/> 带我们驶离最后的清醒，与流窜在河水里<br/> 腐烂的星辰一道，坐入一夜的成年。<br/> 我们被高空围绕。</p> <p><em>2019.8.11 Singapore</em></p>]]></content><author><name></name></author><category term="TOGOWHERE"/><category term="City"/><summary type="html"><![CDATA[坐入一夜的成年]]></summary></entry></feed>